{
  "1": {
    "question": "Кто из этих философов в 1864 году написал музыку на стихи А.С. Пушкина «Заклинание» и «Зимний вечер»?",
    "a": "Юнг",
    "b": "Гегель",
    "c": "Ницше",
    "d": "Шопенгауэр",
    "answer": "c",
    "money": 500
  },
  "2": {
    "question": "Кто 1-м получил Нобелевскую премию по литературе?",
    "a": "Романист",
    "b": "Драматург",
    "c": "Поэт",
    "d": "Эссеист",
    "answer": "c",
    "money": 1000
  },
  "3": {
    "question": "С какой буквы начинаются слова, опубликованные в 16-м томе последнего издания Большой советской энциклопедии?",
    "a": "М",
    "b": "Н",
    "c": "О",
    "d": "П",
    "answer": "a",
    "money": 2000
  },
  "4": {
    "question": "Кто из перечисленных был пажом во времена Екатерины II? A: Д.И. Фонвизин",
    "a": "Д.И. Фонвизин",
    "b": "Г.Р. Державин",
    "c": "А.Н. Радищев",
    "d": "Н.М. Карамзин",
    "answer": "c",
    "money": 4000
  },
  "5": {
    "question": "Какой химический элемент назван в честь злого подземного гнома?",
    "a": "Гафний",
    "b": "Кобальт",
    "c": "Бериллий",
    "d": "Теллур",
    "answer": "b",
    "money": 8000
  },
  "6": {
    "question": "В какой из этих столиц бывших союзных республик раньше появилось метро?",
    "a": "Тбилиси",
    "b": "Ереван",
    "c": "Баку",
    "d": "Минск",
    "answer": "a",
    "money": 16000
  },
  "7": {
    "question": "Сколько морей омывают Балканский полуостров?",
    "a": "3",
    "b": "4",
    "c": "5",
    "d": "6",
    "answer": "d",
    "money": 32000
  },
  "8": {
    "question": "Что такое лобогрейка?",
    "a": "Жнейка",
    "b": "Шапка",
    "c": "Болезнь",
    "d": "Печка",
    "answer": "a",
    "money": 64000
  },
  "9": {
    "question": "Какой роман Фенимор Купер написал на спор с женой?",
    "a": "«Предосторожность»",
    "b": "«Пионеры»",
    "c": "«Последний из могикан»",
    "d": "«Зверобой»",
    "answer": "a",
    "money": 125000
  },
  "10": {
    "question": "Какой вид кавалерии предназначался для боевых действий как в конном, так и в пешем строю?",
    "a": "Кирасиры",
    "b": "Уланы",
    "c": "Драгуны",
    "d": "Гусары",
    "answer": "c",
    "money": 250000
  },
  "11": {
    "question": "Какое имя не принимал ни один папа римский?",
    "a": "Валентин",
    "b": "Евгений",
    "c": "Георгий",
    "d": "Виктор",
    "answer": "c",
    "money": 500000
  },
  "12": {
    "question": "Что запрещал указ, который в 1726 году подписала Екатерина I?",
    "a": "Точить лясы",
    "b": "Бить баклуши",
    "c": "Пускать пыль в глаза",
    "d": "Переливать из пустого в порожнее",
    "answer": "c",
    "money": 1000000
  }
}
